涉刻意減慢舊款iPhone速度 蘋果提和解 美國用家每部機可獲賠25美元

美國蘋果公司早前涉嫌透過軟件刻意減慢舊款iPhone運作速度，以迫使用家升級手機，惹來美國用戶發起集體訴訟。蘋果公司已提出和解方案，平均每部iPhone賠償25美元（約195港元），涉及最多5億美元（約39億港元）。

入稟狀指出，舊iPhone用家在更新iOS作業系統後，iPhone運行速度被刻意降低，蘋果涉嫌誤導消費者，以為手機使用極限已屆，需要換機。根據協議，蘋果否認犯錯，同意和解只是為了避免展開訴訟。這項和解協議正交予加州聖荷西地方法院法官達維拉（Edward Davila）考慮。

這場集體訴訟的受益人只包括美國用戶，而且只限於使用iPhone 6、6 Plus、6s、6s Plus、7、7 Plus和SE，同時還需要在運行iOS 10.2.1或以上版本的作業系統；在2017年12月21日前運行iOS 11.2 或以上系統的iPhone 7和7 Plus也包括在內。報道稱，原告律師還要求高達9300萬美元訟費和多達150萬美元開支報銷，連同以上賠償金，蘋果最少要賠償3.1億美元，最多5億美元。蘋果暫未回應報道。

（路透社）

25美金/每部

姐係有用舊Iphone 就可以拎佢果25美金 食飯？

做得肉酸 賠得仲肉酸

仲要只包括美國用戶

散錢黎啫 我地ifan一年買原廠accessories都止

乞衣

笑左笑埋右

我諗起個條好貴既電視架

點解美國人會容忍到俾間濕鳩魔鬼公司刻意整慢自己部機逼人買過部新

點解香港人會容忍到個濕鳩政府刻意賣港廿幾年？

當跌咗散紙

蘋果正仆街但android 又唔見得好

因為android d機唔好得幾多，android d機唔整都會慢/倒水

係...所以都無辦法
有時用iphone 都唔係ifan ..
Microsoft 唔爭氣 死撚埋

秒

估唔到 效慢部機都諗得出

Android唔見得好係因為太多人買cheap機

An俠應該多謝Apple啦
已經整慢左 啲舊機都仲快過你
唔整慢你地輸得仲肉酸

An俠：用家問題，識得自己優化custom rom root 就OK

明明只係apple新聞
一堆人又出黎笑android

似足班大陸人
有肺炎新聞就笑人流感山火一樣

班支那人咁鍾意用apple都唔係無得解
物以類聚

真係好撚似

同d大陸西一撚樣咁古域

班idog係咁，apple出衰嘢第一時間就係彈出來話android差過ios，而唔係話apple做得差。笑撚死

an機慢左可以自己洗機變新機

其實只係降低效能來保護舊電池

同啲支那人一鳩樣,支那自己有八萬宗武漢肺炎(仲要係維穩左既數字) 跟住笑鳩人有幾百宗確診 話人地做得差 冇防護意識 真係on99

2020年 重講緊呢d啊 ifanboy

諗起集體談判權

idog仲有新嘢講咩
而家佢哋同班廢老話人收咗美國佬錢去示威無分別

接受和解得仲肉酸

笑撚死

因為用得apple就唔會介意隔兩年就俾幾千trade in 換新機

提到iphone嘅內容一定會有ios android大戰

罰咁少不如算數喇

因為2020年都重未改善到

andog就係咁不思進取唔改善多年問題

我用緊pixel回你，唔洗屈我係ifan

要講就比d例子 idog真係同藍絲無咩分別

一句 trade in包埋
搞掂

都幾卑鄙，佢幫你舊機update 新OS
但係就特登整慢佢，又無得 downgrade 返

不如你一早唔俾update人好過啦，好賤格

咪慢同倒水囉，重想要咩例子呀
andog真係不思進取一味識得屈人藍絲

得美國用戶先有份，蘋果點賠償畀其他全球用戶？

邊部慢同倒水？我諗2-3年內機會慢同倒水既，應該係得比ios暗改既iphone, 我就深受其害既，頂唔順轉左會，最後你都係講唔出任何point, 呢點同藍絲無異，對an機印象停撚左係邊年？

an機未update已經慢

賠你阿嬤

我2年前an轉i
唔知依家an機有幾好 但係點都唔會轉番去

我之前用htc12，用咗一年3個月而家舊電用得3個鐘就要充

cap埋圖你睇又點話
而家用緊pixel4xl回覆你

唔好咁撚低裝啦一味玩政治扣帽子啦andog

htc唔係大廠啦而家

雖然好明顯唔係同一樣野，不過幾好笑

駁唔到

如果當年中計而換新機，唔見仲多錢喎，得25美金打發人會唔會太難睇

ok u win

優你老母化閪咩 唔知你真定假膠 成撚日用呢d字眼諷刺 搞到支那文化入曬屋

樓上啲傻西即刻收曬聲

直接賠當時買入機價啦 Steve Jobs 死後每代都唔更新

nvidia呢屌你，新dirver整慢舊卡，告鳩埋佢啦

an狗平咁多, 一分鐘一分貨
idog就真係傻仔啦

其他國家既受害者無得賠
真係賤到仆街

其實電池壽命關個os咩事，用iPhone電池就會用得耐啲?
重度使用嘅話應該an同ios都會好快死電
利申用左兩年s9,舊電健康度91%但係都應該捱唔到4年
唔覺得個os好食電

但至少人哋識反抗

6寸mon 2900電 囉黎比

但係唔俾你update咪變咗做an機

爛蘋果

支那狗

因為ceo係基嘅

s9都係5.8" 3000電咋嘛，差得幾多
依家64%電，screen on time 3h20m

全球又點

香港不在全球

屌
gay cock

屌佢 我部ips6 更新完最新ios後，啲電倒水咁倒
迫我換手機

屌 連登仔喺手機台整個Filter
分開iOS/Android算撚數啦
由開壇開始大戰到依家姐